\section{Εισαγωγή}

Η παρούσα εργασία εκπονήθηκε στα πλαίσια του μαθήματος ``Ψηφιακή Επεξεργασία Εικόνας'' του όγδοου (8\textsuperscript{ου}) εξαμήνου του τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών του Αριστοτέλειου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης. Ζητούμενο του πρώτου παραδοτέου της εργασίας είναι η υλοποίηση, με χρήση του λογισμικού Matlab, έξι συνολικά συναρτήσεων που:

\begin{itemize}
  \item ανακατασκευάζουν μία τριχρωματική εικόνα RGB από εικόνα σε μορφή του προτύπου Bayer
  \item κβαντίζουν και αποκβαντίζουν τις τιμές φωτεινότητας ανά κανάλι της εικόνας
  \item μετατρέπουν την εικόνα στο πρότυπο PPM και αποθηκεύουν το αποτέλεσμα στο δίσκο
\end{itemize}